[學佛][阿彌陀佛]用衛星電視、用網際網路來請佛住世，這個功德大

【 用衛星電視、用網際網路來請佛住世，這個功德大‼️】

《 淨空法師慈悲開示🙏 》

好事裡頭什麼事情最好？教學最好，所以「請轉法輪」。

這是什麼？請法師、大德居士到我們這個地方來講經教學，短期的，通常是一部經，請他來講一部經，講完了會就散掉了。這個得利益的少，少數人，大多數人不可能一部經就回頭，就得利益。

那怎麼辦？希望這法師長住在我們這個地方，就「請佛住世」，讓他長期住在我們這，長期教導我們這一方，這是第一功德，第一大善。

能把一個人，惡人變成善人，壞人變成好人，貪贓枉法變成廉潔，這個功德大，沒有比這功德更大的。

沒有能力請佛住世，至少要做，搞現在講的，臨時我們搞一個講座，搞一個論壇，短的三天、五天，長的一個月、半個月，辦這種，這個就是請轉法輪。

建個小講堂，讓講經的法師有個地方安居，有講堂讓他來講經，這就是請佛住世。現在科學技術發達，我們用衛星電視、用網際網路來請佛住世，這個功德大，多少人受益！

最大的功德，比這個還要大的還有嗎？有。什麼功德？培養講經法師。

這老法師走了之後怎麼辦？後繼無人不就斷掉了？要培養年輕的法師，讓它世世代代都不間斷，這個功德大，我們幹這樁事情。

因為有（衛星電視、網際網路）這個工具，所以我們不要蓋廟，我們有幾間房子就夠用，講經就能不中斷，而且在這個地球上覆蓋的範圍很大，幾乎全球都可以收看。

供養要是被人拿去了，或者是我們自己沒辦法到道場來，有人到這邊來，我們請他帶來供養，結果怎麼樣？他把它沒收了，自己拿去花掉了，數目很少，不多，罪過很大。大到什麼程度？墮地獄，太可怕了！

我怎麼會說這種話？我遇到過。年輕時候遇到這些事情沒有在意，現在我們看到這個情形很多，很普遍。

這個錢少，拿到實在講也值不得什麼，你也做不了什麼事情，可是罪報太可怕了！我在此地提醒大家，十方供養的財物不能動，千萬不要看輕，因小果大，那不善的因，決定不幹這個事情。

有人告訴我，地球上會有災難。災難從哪裡來的？淫欲，淫欲之後懷孕了殺兒女，那是他自己的兒女，這個罪大；淫跟殺連在一起，而且殺的是自己的兒女。

讓我想起來，我在十多年之前看到一份資料，是聯合國衛生組織發表這麼一樁事情，就是墮胎，全世界，在醫院墮胎有記錄的，他們統計每天墮胎的人有多少？超過十五萬，每年全世界墮胎的人數超過五千萬，這怎麼得了！

第二次大戰結束之後，戰爭當中死亡的人數，打了四、五年才死五千萬，現在墮胎一年的人數跟二次大戰死亡的人數是劃等號，怎麼得了！太可怕了！所以希望同修一定要記住，邪淫、墮胎必墮地獄。

而且以後這個小孩跟你有怨，冤冤相報沒完沒了，你這一生殺他，來生他要殺你。千萬不能幹傻事，不能欺負人、不能害人、不能騙人，自己得的利益很少，將來的果報非常麻煩、非常痛苦，地獄的日子不好過。

📝恭錄自 二零一四淨土大經科註- 第283集講經節要

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。正法久住。度生無量。南無阿彌陀佛！

🙇‍♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

屌你老母

佛

卍阿彌陀佛卍

師兄，可否留tg?
好多問題想要答案

利伸：初學者

建議可以上網查 淨空法師+你想問的問題
因為網上淨空法師講得好詳細

初學最緊要跟一位老師
慢慢深入經教 看《無量壽經》
多念阿彌陀佛
慢慢將佛經上講的落實到生活當中

阿彌陀佛

收撚皮啦 佛教垃圾都好吹奏？